314萊達雅之役》38民1警死 超過20間中企及1台企遭燒毀

緬甸反華升溫 傳逾20家中資企業遭打砸縱火

緬甸軍政府政變引發民眾示威浪潮，昨除再傳出有多人死傷，當地也因反華情緒升溫，傳出有多間中資工廠遭破壞縱火。（歐新社）

2021/03/15 07:45
〔即時新聞／綜合報導〕緬甸軍政府政變引發民眾示威浪潮，昨除再傳出有多人死傷，當地也因反華情緒升溫，傳出有多間中資工廠遭破壞縱火，有媒體引述在當地的華人指出，目前已知有超過20家企業遭到破壞，且情況還在持續惡化。據悉，除了中資工廠，目前也傳出有一間台資工廠也遭波及。

緬甸自2月爆發軍事政變以來，反軍事政變示威浪潮持續惡化，昨再傳出有至少39名示威者在軍警鎮壓中被殺害。不過與此同時，疑似部分緬甸民眾質疑中國暗中幫助緬甸軍隊，導致反中情緒再升溫，昨也陸續傳出有多間中資企業遭破壞，多間廠房被縱火打砸，並傳出多名中方人員受傷，部分反華示威者更高喊「中國企業，出去！出去！」（Chinese business, Out! Out!）的口號。

據《香港經濟日報》報導指出，當地傳出已有至少10餘家工廠受害，其中多為中資或中緬合資企業，工廠類型主要則是以服裝加工廠、服裝輔料廠和配套設備廠。報導也引述在緬甸從事紡織行業的華人指出，目前持續有更多中資企業反映受害，目前已知有超過20家企業受害，且情況還在持續蔓延、惡化。中國駐緬甸大使館昨則出面譴責暴力行為。

緬甸自2月爆發軍事政變以來，反軍事政變示威浪潮持續惡化，昨再傳出有至少39名示威者在軍警鎮壓中被殺害。（法新社）

台企
不過民眾情緒高漲也沒那個時間去逐一研究是中是台了

外媒：中資工廠在緬甸被打砸當天，緬甸有38名抗議者和1名警察死亡
來源：環球網

2021-03-15 09:47

【環球網報導】緬甸仰光萊達雅工業區多家中資工廠14日遭不法分子打砸，多名中方員工受傷，有員工一度被困。英國路透社15日稱，事發當日，至少22名緬甸抗議者在萊達雅工業區的騷亂中死亡，另有16名抗議者和1名警察在其他地方死亡。

自當地時間3月14日下午開始至傍晚，緬甸仰光多個工業區的十多家工廠遭遇縱火和打砸，涉及企業多數為中資企業或中緬合資企業，其中以服裝加工廠、服裝輔料廠和配套設備廠為主。縱火者大多騎著摩托車，帶有鐵棍、斧子和汽油桶，衝進工廠以後先是打砸和恐嚇工廠值班人員，之後便開始縱火。

火災現場

14日，中國駐緬甸使館發言人就在緬中資企業遭打砸搶燒發表談話稱，3月14日下午，緬甸仰光萊達雅工業區多家中資工廠遭不法分子打砸搶燒，多名中方人員受傷，有員工一度被困。中國駐緬甸使館第一時間同緬甸中國企業商會和相關企業取得聯繫，迅速要求當地警方採取有力措施，保障中資企業及人員安全。使館還再次向中國在緬企業和人員發出安全提示。使館發言人還表示，這次打砸搶燒事件性質十分惡劣。中方要求緬方採取進一步有效措施，制止一切暴力行為，依法查處相關肇事者，確保在緬中國企業和人員的生命和財產安全。我們呼籲緬甸民眾合法表達訴求，不被煽動和利用，破壞中緬友好合作。

當地時間3月14日13時50分許，緬甸仰光蘭達亞工業區兩家服裝廠遭遇縱火。圖源 央視新聞

緬甸國家管理委員會14日晚宣布，在仰光部分地區實施軍事管制。根據緬甸國家管理委員會發布的消息，位於仰光萊達雅和瑞必達兩個鎮區的部分工廠當天遭縱火，消防人員趕往現場時遭到製造事端人群阻攔。為有效維護安定與法治，決定在這兩個地區實施軍事管制，由仰光地區軍事長官負責行使行政和司法權力。

緬甸去年11月舉行聯邦議會選舉，全國民主聯盟（民盟）獲半數以上聯邦議會席位。緬甸軍方與民盟圍繞大選結果產生分歧，軍方認為大選存在舞弊行為，要求選舉委員會展開調查，並推遲召開新一屆聯邦議會會議。

今年2月1日凌晨，緬甸總統溫敏、國務資政昂山素季及民盟部分高級官員被軍方扣押。緬甸軍方隨後宣布實施為期一年的緊急狀態，國家權力被移交給國防軍總司令敏昂萊。 2月2日，緬甸國家管理委員會成立，敏昂萊任委員會主席。

舉報責編：王怡

名單

緬甸加油

內戰邊緣了

當然
台灣政府已經下達撤僑令
台企必須自我警覺

緬甸自由之歌

314萊達雅之役

中方要求緬方採取進一步有效措施，制止一切暴力行為，依法查處相關肇事者，確保在緬中國企業和人員的生命和財產安全。我們呼籲緬甸民眾合法表達訴求，不被煽動和利用，破壞中緬友好合作。

呢個係無產階級既鬥爭，共產黨咁講係無視人民群眾

民眾自發功擊中資企業

A child screams in Myanmar … and China pretends not to hear

運油管是春袋

對準目標

台企都可以奶共架

鴻海也有奶共成分

如果搞掂， 封馬六甲都冇用